西貢區議會首次大會 設「反修例」小組 鄉事派當然議員反對加入「五大訴求」

由民主派主導的新一屆西貢區議會今日（2日）召開首次大會，選出正、副主席，新同盟黨內推舉身兼民主動力副召集人、現年 31 歲的鍾錦麟，以及獨立民主派周賢明，在沒有對手，分別自動當選正副主席。

鍾錦麟在會上提出多項議程，包括委任西貢區議會秘書、成立區議會轄下委員會、成立區議會直轄工作小組並推選正、副召集人、處理兩項社區撥款計劃申請及選出東隧使用者聯絡小組的代表。

會上討論成立轄下事務委員會，並分拆房屋及環境衞生委員會，為房屋及規劃發展委員會，以及環境衛生委員會，又建議餘下的委員會改用新名稱，如「社區的營造及創新」、「氣候變化及漁農」等。委員會數目由上屆 6 個變成 7 個，兩年一任。七個委員會在沒反對下通過，本月 16 日將召開特別大會，選出各委員會正副主席，並舉行首次會議。

鄉事派反對加入「五大訴求」

至於直轄工作小組方面，建議成立三個小組，包括將軍澳-藍田隧道、跨灣路、新政府大樓工作小組； 西貢公路改善工作小組；以及非常設的反修例事件工作小組。

反修例小組的職能範圍和名稱，會上引起討論。有多位議員提出，反修例小組應加入「五大訴求、缺一不可」，要求政府成立獨立調查委員會和達致「五大訴求」，並要求警方要親到區議員解釋，但鄉事派當然議員王水生稱不支持「五大訴求」，要求不放入小組職能。

此外「專業動力」張美雄建議將小組改名為「西貢區獨立調查委員會」，不過將軍澳民生關注組、厚德區議員王卓雅則指責，此建議是「掛羊頭賣狗肉」，認為是「偽獨立調查」，反對改名。范國威亦認同不應改名，因為社會要求的是法定架構下跟進「反送中」運動，以免引起誤導。

另外，一般區議會「非常設」工作小組規定是要 8 個月內完成工作，之後可續。柯耀林提出將此小組為「常設」，因「反送中」運動相信不會完結，也讓市民見到區議員將持續跟進的決心。

最後三個工作小組正式成立，而「反修例」小組將為常設，會上並作記名投票，大部分議員贊成加入「爭取落實五大訴求、缺一不可」。

鍾錦麟當選後稱，今屆區議會選舉的投票率史無前例地高，各議員背負居民重大期望，希望有更緊密溝通。

曾任兩屆副主席的周賢明指，香港面對前所未有動盪撕裂，提到昨日元旦遊行後多人被捕時更一度哽咽，他希望西貢區議會能守護香港核心價值、幫助修補撕裂，維護公義以及關注地區民生。

鄉事會=極少數派

留意返，而家我地先係建制派
其他嗰啲叫親共派

借個位，唔該晒

區議員幫被停職的教師有更重要野做！